法院接納記協申請修訂臨時禁制令 豁免合法新聞活動披露警員資料

就高等法院於上月25日批出有關禁止披露警員及其家人「起底」資料的臨時禁制令，高浩文 (Russell Coleman) 法官今日（11月8日）接納記協的申請，修訂禁制令的內容，豁免新聞工作者在進行合法新聞活動時披露警員資料受禁制令限制，以確保傳媒受憲制下障的新聞自由及言論自由。

高浩文法官確認傳媒在社會上有重要的監察角色，必須在保障個人私隱及新聞自由之間取得平衡，故此同意新聞工作者在進行《個人資料（私隱）條例》第61條所定義的合法「新聞活動」時可獲豁免。針對近日有一些假新聞或假記者的說法，法官明確地指出，發佈虛假新聞並不屬於新聞活動，因此不獲豁免。法官同時亦提醒傳媒，發佈公眾感興趣的內容不等於有關內容符合公眾利益，認為傳媒應妥善處理。

另外，原禁制令中涉及「恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾任何警務人員、其配偶及／或其家庭成員」的段落，由於「干擾」一詞定義過於廣泛，因此刪去「干擾」二字。

記協主席楊健興表示歡迎法庭的決定，指是次申請的主要目的是確保傳媒享有合法採訪權利，因為在原有禁制令下，倘若傳媒合法採訪不獲豁免，將會產生寒蟬效應，有些報道在禁制令下可能會變成違法。楊健興亦表示，現時不同傳媒組織均有守則予新聞工作者參考，今日法庭修訂禁制令後，只要從事合法新聞活動，跟隨操守標準行事，將不受禁制令所影響。

楊健興表示法院決定確認資訊自由，對傳媒發揮監察角色十分重要，必須予以維護。

香港記者協會
2019年11月8日

但法院豁免案件涉事警員 可以唔披露個人資料

點解一般市民就冇相同保障? 你係咪有特權，你係咪大撚晒

真係大撚，仲信唔信有法治

睇唔到同之前有咩分別
公眾都係一樣唔可以知悉警員資料
更何況律政司都打晒開口牌之後法庭case都用代號
根本嘥鳩氣

仲有其他禁制令，泛民大狀快啲做嘢